臭魚罐頭

瑞典鹽醃鯡魚（瑞典語：Surströmming，發音：[sʉ̌ːʂtrœmːɪŋ]）是一種將鯡魚混合鹽巴，放於罐中醃漬發酵的瑞典食品，盛行於瑞典北部，以帶有強烈異味為其特徵，其名稱中「sur」意為「酸味的」，「strömming」意為「波羅的海鯡魚」。

其來源最有可能的考據是早期瑞典人使用適量的鹽搭配發酵的方式來防止食物腐化，以用來節省珍貴的鹽巴費用[1]。另有傳說是過去有漁民在捕獲鯡魚時發現船上的鹽巴用完時，將剩餘快腐壞的魚塞進桶內發酵後，直接帶到港口販售，後續漁民重回此港口時得知當地人對當時發酵的魚反應良好，便開始自行嘗試製作，進而產生了往後的鹽醃鯡魚[2]。

好似好好味咁, 唔知狗食左會唔會死 ? 阿旺財成日好似想食咁

Sorry 用錯台

係臭左D, 食落 OK 的, 旺財依家流哂口水, 點算

都係唔買住, 資諮左專業意見先

事隔成個月隻狗又嘈又擺尾又扭計想要, 點算